\documentclass[a4paper,12pt]{report}
\addtolength{\topmargin}{-0.8in}
\setlength\textheight{248mm}
\setlength\textwidth{165mm}
\setlength\oddsidemargin{-2mm}
\setlength\evensidemargin{-2mm}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[a-2u]{pdfx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{lmodern,textcomp}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{xcolor,colortbl}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ulem}
\usepackage{color}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
\usepackage{setspace}
\usepackage{listings}
\usepackage{cancel}
\usepackage{marvosym}
\usepackage{multicol}

\makeatletter
\newcommand*{\rom}[1]{\expandafter\@slowromancap\romannumeral #1@}
\makeatother

\definecolor{dkgreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{gray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\graphicspath{ {../images/} }
\def\columnseprulecolor{\color{black}}
\setlength{\columnseprule}{0.3pt}
\def\title{Algebra 1}
\def\author{Adam Beneš}
\setlength{\parindent}{0pt}
\def\doubleunderline#1{\underline{\underline{#1}}}\makeatletter
\def\@makechapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries \thechapter. #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\def\@makeschapterhead#1{
	{\parindent \z@ \raggedright \normalfont
		\huge\bfseries #1
		\par\nobreak
		\vskip 20\p@
}}
\makeatother

\renewcommand{\chaptermark}[1]{%
	\markboth{#1}{}}

\fancypagestyle{toc}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}

\fancypagestyle{plain}{
	\fancyhf{}
	\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
	\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
	\fancyhead[C]{}
	\fancyhead[L]{\textbf{\title\ -- \thechapter. \leftmark}}
	\fancyfoot[L]{\author}
	\fancyfoot[C]{}
	\fancyfoot[R]{\thepage}
}


\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=false,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}
	\pagenumbering{roman}
	\addtocontents{toc}{\protect\thispagestyle{toc}}
	\pagestyle{toc}
	\tableofcontents
	\cleardoublepage
	\pagestyle{plain}
	\pagenumbering{arabic}
	\pagebreak
	
	\chapter{Přednáška 02. 10. 2024}
	
	\section{Obsah}
	
	\begin{enumerate}
		\item Elementární teorie čísel.
		\item Polynomiální okruhy.
		\item Úvod do teorie grup.
	\end{enumerate}
	
	\section{Prvočíselné rozklady a $gcd$}
	
	\subsection{Značení}
	
	$a,b \in \mathbb{Z}$:
	
	\begin{itemize}
		\item $b|a$ ($b$ dělí $a$), pokud $\exists c \in \mathbb{Z} : a = b \cdot c$.
		\item $\pm a, \pm1$ jsou triviální dělitelé $a$.
		\item $a \in \mathbb{N}$ je prvnočíslo, pokud má pouze triviální dělitele.
		\item $c = gcd(a,b)$ největší společný dělitel, pokud $c \in \mathbb{N}$ největší (vzhledem k $\leq$) takové, že $c|a,b$.
		\item $d = lcm(a,b)$ je nejmenší  společný násobek.
	\end{itemize}
	
	\subsection{Poznámka}
	
	$a,b \in \mathbb{Z}$ $b \neq 0$, pak $\exists !q,r\in \mathbb{Z} : a = qb+r,\ r\in\mathbb{Z}_{(b)}$
	
	\subsubsection{Náznak důkazu}
	
	Nechť $b > 0$, zvolíme $q$ největší t.ž. $qb \leq a$, $r = a - qb$. $(a =) q_1b + r_1 = q_2b + r_2$ $\overset{\text{BÚNO }r_1 \leq r_2}{\implies}$ $(q_1 - q_2)b = r_2 - r_1 \geq 0$
	
	$$r_2 - r_1 \in \mathbb{Z}_{|b|}$$
	
	$b|r_2-r_1 \implies r_2 - r_1 = 0 \implies q_1 - q_2 = 0$.
	
	\section{Věta -- Základní věta aritmetiky}
	
	Nechť $a \in \mathbb{N}\setminus \{1\}$, pak $\exists! n \in \mathbb{N} \exists! p_1 < p_2 < ... p_n$
	
	$$\exists! k_1,...,k_n\in \mathbb{N}: a = \displaystyle\prod_{i=1}^{n} p_i^{k_1}$$
	
	\subsection{Důkaz}
	
	Existence: je-li $a$ parametr, pak rozklad je $a = a ^1$. Nechť tvrzení platí pro $\forall$ čísla $< a$ nechť $a$ není prvočíslo $\implies$ $\exists k,c < a$: $a = b\cdot c$.
	
	Je-li $a,b,q,r$ "poznámka".
	
	$a\ mod\ b = r$, $a\ div\ b = q$.
	
	\subsection{Důsledek}
	
	$\forall a,b \in \mathbb{N}$ $gcd(a,b)\cdot lcm(a,b) = a\cdot b$.
	
	Důkázek ve skriptech.
	
	\section{Eukleidův algoritmus}
	
	\begin{itemize}
		\item Input: $a,b \in \mathbb{N} a< b$.
		\item Output: $gcd(a,b), u, v\in \mathbb{Z} : gcd(a,b) = ua + vb$.
	\end{itemize}
	
	\begin{enumerate}
		\item $a_0 := a_1 = b; (u_0, v_0) := (1,0); (u_1, v_1) = (0,1); i = 1$.
		\item while ($a_i > 0$) do $a_{i+1}:= a_{i-1}\ mod\ a_i; q_i := a_{i-1}\ div\ a_i$, $(u_{i+1}, v_{i+1}) := (u_{i-1}, v_{i-1}) - q_i(u_i, v_i)$; $i = i +1$.
		\item return $a_{i-1}, u_{i-1}, v_{i-1}$.
	\end{enumerate}
	
	Správnost algoritmu ve skriptech.
	
	\subsection{Důsledek Eukleidova algoritmu}
	
	$\forall a,b\in \mathbb{N} \exists u,v\in \mathbb{Z} :\ gcd(a,b) = ua + vb$.
	
	\section{Lemma}
	
	$p$-prvočíslo $a,b\in \mathbb{N}, a_1, ... , a_k\in \mathbb{N}$
	
	\begin{enumerate}
		\item $p|a\cdot b$ $\implies$ $p|a$ nebo $p|b$.
		\item $p|\displaystyle\prod a_i$ $\implies$ $\exists i p|a_i$.
	\end{enumerate}
	
	Důkaz ve skriptech.
	
	
	
	
	
	
\end{document}